<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>løp on To steg fram</title>
    <link>https://www.rustad.co/categories/l%C3%B8p/</link>
    <description>Recent content in løp on To steg fram</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 26 Jun 2016 22:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.rustad.co/categories/l%C3%B8p/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Romeriksåsen på langs</title>
      <link>https://www.rustad.co/posts/2016-06-26-romeriksasen-pa-langs/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rustad.co/posts/2016-06-26-romeriksasen-pa-langs/</guid>
      <description>Romeriksåsen på Langs var det siste &amp;ldquo;tune up&amp;rdquo;-løpet før Hornindal Rundt for min del. I praksis tenkte jeg mest på løpet som en måte til å tvinge meg til å ha en ordentelig langtur før jeg går inn i nedtrappingsperioden. Sånn sett var målet for løpet (1) ikke bli skada, (2) løpe 50km, og (3) forhåpentligvis få litt bedre kontroll på matinntaket under lange turer og løp. Jeg syns jeg klarte å levere ganske greit på alle tre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultrabirken 2016</title>
      <link>https://www.rustad.co/posts/2016-06-11-ultrabirken/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rustad.co/posts/2016-06-11-ultrabirken/</guid>
      <description>Starta dagen tidlig med å kjøre fra hytta på Sjusjøen ned til Lillehammer, for så å ta bussen opp igjen. (Ja, det er ikke veldig logisk, men jeg ville heller ha bilen ved mål enn å måtte komme meg opp igjen til Sjusjøen etter løpet.) Vel framme på start var det den vanlige &amp;ldquo;gjøre seg klar&amp;rdquo;-dansen, med sjekke og sjekke igjen at jeg hadde med meg alt jeg skulle i sekken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecotrail Oslo 2016</title>
      <link>https://www.rustad.co/posts/2016-05-22-ecotrail-oslo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rustad.co/posts/2016-05-22-ecotrail-oslo/</guid>
      <description>Årets EcoTrail var første ultraløp på ganske lenge - faktisk siden DobbeltTravern i fjor høst. Når jeg ser på kalenderen ser jeg at jeg heller ikke hadden noen turer på over 40km siden den gang, så jeg gikk nok ut i litt mer ukjent terreng enn jeg tenkte på forhånd. Men det får være.
Jeg stilte opp tidlig, litt for tidlig egentlig (toget jeg hadde tenkt å ta innover hadde problemer, så det blei bil, og jeg fikk altfor lang tid å slå i hjel før start).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dobbelttravern 2015</title>
      <link>https://www.rustad.co/posts/2015-09-07-dobbelttravern/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://www.rustad.co/posts/2015-09-07-dobbelttravern/</guid>
      <description>Det begynner å bli ei stund siden forrige gang jeg løp et ultraløp. Faktisk helt siden Hornindal Rundt i fjor sommer. Riktignok starta jeg på Telemarks Tøffaste i fjor, hvor jeg ga meg halvveis uten å være motivert til å løpe noe lengre, og var påmeldt 50-kilometeren i Nordmarka Ultra Challenge samme høst, men der meldte jeg forfall etter å ha hatt spysjuke før i uka. Jeg var egentlig ikke sikker på om jeg skulle stille opp i noen løp i år, og var egentlig ganske fornøyd med å kunne ta meg noen langturer nå og da.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>