<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on To steg fram</title>
    <link>https://simenru.github.io/posts/</link>
    <description>Recent content in Posts on To steg fram</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Jun 2018 15:54:25 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://simenru.github.io/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Hjemmetid</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2018-06-01-hjemmetid/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jun 2018 15:54:25 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2018-06-01-hjemmetid/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;div&gt;
    &lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2018-06-01_001.jpg&#34; style=&#34;max-width:35.6%; margin-bottom:0.6%&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2018-06-01_002.jpg&#34; style=&#34;max-width:63.3%; margin-bottom:0.6%&#34;&gt;
&lt;/div&gt;
Selv om det er litt slitsomt å være hjemme med en liten gutt, får jeg tatt meg noen fine turer også, og kost meg litt med kameraet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soria Moria til Verden Ende 2018 - DNF</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2018-05-21-smve2018/</link>
      <pubDate>Fri, 25 May 2018 20:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2018-05-21-smve2018/</guid>
      <description>Soria Moria til Verdens Ende trur jeg har appellert til meg helt siden jeg hørte navnet på løpet for første gang. Einar og Mona startet opp løpet i fjor, og etter litt ekstra reklame fra Gunnar (som ble nummer 2 i den første utgaven) fristet det kanskje litt mer.
Når jeg rundt juletider tenkte på om jeg skulle løpe noen lange løp var derfor dette et løp jeg vurderte. Som fortsatt ganske nybakt tobarnspappa visste jeg at trening ikke kom til å kunne være hovedprioriteten, så det å stille på et løp der det å fullføre ville være en seier i seg selv hadde en viss apell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grilling</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2018-01-02-grilling/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jan 2018 07:27:48 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2018-01-02-grilling/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2018-01-02_001.jpg&#34; alt=&#34;Pølser på bålet&#34; /&gt;
Vi starta en tradisjon i fjor med å gå ut og grille i romjula. I år sklei det ut til over nyttår, men vi klarte å komme oss ut en tur takket være snille besteforeldre som stilte opp som barnevakter for minstemann.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Skogtur i høstvær</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2017-10-08-skogtur/</link>
      <pubDate>Sun, 08 Oct 2017 18:45:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2017-10-08-skogtur/</guid>
      <description>&lt;div&gt;
    &lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2017-10-08_001.jpg&#34; style=&#34;max-width:63.3%; margin-bottom:0.6%&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2017-10-08_002.jpg&#34; style=&#34;max-width:35.6%; margin-bottom:0.6%&#34;&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vinterferie</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2017-03-23-vinterferie/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Mar 2017 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2017-03-23-vinterferie/</guid>
      <description>&lt;div&gt;
    &lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2017-03-23_001.jpg&#34; style=&#34;max-width:35.6%; margin-bottom:0.6%&#34;&gt;
    &lt;img src=&#34;https://simenru.github.io/img/2017-03-23_002.jpg&#34; style=&#34;max-width:63.3%; margin-bottom:0.6%&#34;&gt;
&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Romeriksåsen på langs</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2016-06-26-romeriksasen-pa-langs/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Jun 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2016-06-26-romeriksasen-pa-langs/</guid>
      <description>Romeriksåsen på Langs var det siste &amp;ldquo;tune up&amp;rdquo;-løpet før Hornindal Rundt for min del. I praksis tenkte jeg mest på løpet som en måte til å tvinge meg til å ha en ordentelig langtur før jeg går inn i nedtrappingsperioden. Sånn sett var målet for løpet (1) ikke bli skada, (2) løpe 50km, og (3) forhåpentligvis få litt bedre kontroll på matinntaket under lange turer og løp. Jeg syns jeg klarte å levere ganske greit på alle tre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ultrabirken 2016</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2016-06-11-ultrabirken/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jun 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2016-06-11-ultrabirken/</guid>
      <description>Starta dagen tidlig med å kjøre fra hytta på Sjusjøen ned til Lillehammer, for så å ta bussen opp igjen. (Ja, det er ikke veldig logisk, men jeg ville heller ha bilen ved mål enn å måtte komme meg opp igjen til Sjusjøen etter løpet.) Vel framme på start var det den vanlige &amp;ldquo;gjøre seg klar&amp;rdquo;-dansen, med sjekke og sjekke igjen at jeg hadde med meg alt jeg skulle i sekken.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ecotrail Oslo 2016</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2016-05-22-ecotrail-oslo/</link>
      <pubDate>Sun, 22 May 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2016-05-22-ecotrail-oslo/</guid>
      <description>Årets EcoTrail var første ultraløp på ganske lenge - faktisk siden DobbeltTravern i fjor høst. Når jeg ser på kalenderen ser jeg at jeg heller ikke hadden noen turer på over 40km siden den gang, så jeg gikk nok ut i litt mer ukjent terreng enn jeg tenkte på forhånd. Men det får være.
Jeg stilte opp tidlig, litt for tidlig egentlig (toget jeg hadde tenkt å ta innover hadde problemer, så det blei bil, og jeg fikk altfor lang tid å slå i hjel før start).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Årets første skitur</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2016-01-24-skitur/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2016-01-24-skitur/</guid>
      <description>Årets første egentlige skitur starta etter frokost. Tok på meg skia så og si utafor døra (fordelen med å ikke skulle gå renn lenger er at jeg ikke trenger å være like hyperforsiktig med skia), og sklei ned til skiløypa. Gikk til stasjonen, og begynte å klatre oppover med første mål Råsjøstua.
Jeg har levd lenge på «teipen» fra det jeg trur er to år sida under skia, og tenkte ikke at det skulle være noe problem i dag heller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dobbelttravern 2015</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-09-07-dobbelttravern/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Sep 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-09-07-dobbelttravern/</guid>
      <description>Det begynner å bli ei stund siden forrige gang jeg løp et ultraløp. Faktisk helt siden Hornindal Rundt i fjor sommer. Riktignok starta jeg på Telemarks Tøffaste i fjor, hvor jeg ga meg halvveis uten å være motivert til å løpe noe lengre, og var påmeldt 50-kilometeren i Nordmarka Ultra Challenge samme høst, men der meldte jeg forfall etter å ha hatt spysjuke før i uka. Jeg var egentlig ikke sikker på om jeg skulle stille opp i noen løp i år, og var egentlig ganske fornøyd med å kunne ta meg noen langturer nå og da.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mølletrim</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-08-25-molletrim/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-08-25-molletrim/</guid>
      <description>Noen ganger er det fristende å dra ut. I dag var ikke en sånn dag. Jeg er kanskje for bortskjemt med godvær, men når det bøtta ned ute var det mer fristende å ta løpeturen på mølla.
Økta var ikke akkurat planlagt, så jeg plukka opp en lapp fra i vår hvor det sto omtrent sånn her:
 10 min @ 13.5 4 x (10 min @ 16.8 + 2 min hvile) 10 min @ 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hjem fra Rustad</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-08-23-hjem-fra-rustad/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-08-23-hjem-fra-rustad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vi hadde tilbrakt dagen på Åpen Gård på Hønsi i Gjerdrum, til Einars store glede. Is var blitt spist, og etter grilling på terassen på Rustad og mye knappetelling snørte jeg på meg løpeskoa og satte kursen hjemover til fots. Det er litt deilig å løpe med et så konkret mål, å skulle hjem.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tur til Storronden</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-07-25-storronden/</link>
      <pubDate>Sat, 25 Jul 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-07-25-storronden/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Etter et par dager med oppsetting av panel på hytta til Liv og Steinar i Sør-Fron var vi såpass ferdige at vi med ganske god samvittighet satte oss i bilen på morran og kjørte nordover til Mysuseter og etter hvert Spranget. Værvarselet meldte om bra vær på formiddagen, skya utpå dagen, og muligheter for rein på kvelden (men da hadde vi uansett tenkt å være hjemme igjen). Vi hadde planer om å nå Storronden, som ville bli min første 2000m-topp. (Selv om begge mine foreldre stort sett er overbevist om at jeg i hvertfall har vært på Galdhøpiggen.)
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langtur på Norefjell</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-07-19-norefjell/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-07-19-norefjell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg hadde fått søndagsfri, og tok Fabia&amp;rsquo;n fra Harestua rett etter en tidlig frokost. (Einar er ikke blant dem som ligger og drar seg til langt på dag.) Veien gikk forbi Hønefoss og Sokna til Norefjell, hvor jeg parkerte på Skistua, samme sted som sist jeg var her. Da var målet å plukke topper, mens jeg denne gangen hadde sett meg ut ei rute mest på rødmerka stier, og håpa å komme litt lenger nordvest på Norefjell.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>