<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trening on To steg fram</title>
    <link>https://simenru.github.io/categories/trening/</link>
    <description>Recent content in Trening on To steg fram</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 24 Jan 2016 22:00:00 +0200</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://simenru.github.io/categories/trening/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Årets første skitur</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2016-01-24-skitur/</link>
      <pubDate>Sun, 24 Jan 2016 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2016-01-24-skitur/</guid>
      <description>Årets første egentlige skitur starta etter frokost. Tok på meg skia så og si utafor døra (fordelen med å ikke skulle gå renn lenger er at jeg ikke trenger å være like hyperforsiktig med skia), og sklei ned til skiløypa. Gikk til stasjonen, og begynte å klatre oppover med første mål Råsjøstua.
Jeg har levd lenge på «teipen» fra det jeg trur er to år sida under skia, og tenkte ikke at det skulle være noe problem i dag heller.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mølletrim</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-08-25-molletrim/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Aug 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-08-25-molletrim/</guid>
      <description>Noen ganger er det fristende å dra ut. I dag var ikke en sånn dag. Jeg er kanskje for bortskjemt med godvær, men når det bøtta ned ute var det mer fristende å ta løpeturen på mølla.
Økta var ikke akkurat planlagt, så jeg plukka opp en lapp fra i vår hvor det sto omtrent sånn her:
 10 min @ 13.5 4 x (10 min @ 16.8 + 2 min hvile) 10 min @ 13.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hjem fra Rustad</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-08-23-hjem-fra-rustad/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Aug 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-08-23-hjem-fra-rustad/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Vi hadde tilbrakt dagen på Åpen Gård på Hønsi i Gjerdrum, til Einars store glede. Is var blitt spist, og etter grilling på terassen på Rustad og mye knappetelling snørte jeg på meg løpeskoa og satte kursen hjemover til fots. Det er litt deilig å løpe med et så konkret mål, å skulle hjem.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langtur på Norefjell</title>
      <link>https://simenru.github.io/posts/2015-07-19-norefjell/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jul 2015 22:00:00 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://simenru.github.io/posts/2015-07-19-norefjell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Jeg hadde fått søndagsfri, og tok Fabia&amp;rsquo;n fra Harestua rett etter en tidlig frokost. (Einar er ikke blant dem som ligger og drar seg til langt på dag.) Veien gikk forbi Hønefoss og Sokna til Norefjell, hvor jeg parkerte på Skistua, samme sted som sist jeg var her. Da var målet å plukke topper, mens jeg denne gangen hadde sett meg ut ei rute mest på rødmerka stier, og håpa å komme litt lenger nordvest på Norefjell.
&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>